Mijn waakzaamheid is effectief geweest; en hoewel ik zeker een meer zou moeten zijn interessant voorwerp voor al mijn kennissen was ik afgeleid in liefde met hem kan ik niet zeggen dat ik mijn relatieve nietigheid betreur.
Het belang kan soms te duur worden gekocht.
Kitty en Lydia nemen zijn ontslag veel meer ter harte dan ik.
Ze zijn jong in de manieren van de wereld, en nog niet open voor de gruwelijke overtuiging dat knappe jonge mannen moeten net zo goed leven als de vlakte. "
Hoofdstuk 1 Zonder grotere gebeurtenissen dan deze in de familie Longbourn en anders gediversifieerd door weinig voorbij de wandelingen naar Meryton, soms vies en soms koud, zijn januari en februari voorbijgegaan.
Maart zou nemen Elizabeth naar Hunsford.
Ze had er aanvankelijk niet serieus over nagedacht daarheen gaan; maar Charlotte, vond ze snel, was afhankelijk van het plan en geleidelijk aan leerde ze het zelf met meer plezier te beschouwen evenals meer zekerheid.
De afwezigheid had haar verlangen om te zien vergroot Charlotte weer, en verzwakte haar afkeer van meneer Collins.
Daarom was nieuw in het schema, en zoals bij zo'n moeder en zo ongecompliceerde zusters, thuis kon niet foutloos zijn, een kleine verandering was niet onwelkom voor zichzelf.
De reis zou haar bovendien geven een piep in Jane; en kort gezegd, naarmate de tijd naderde, zou ze hebben spijt me zeer van elke vertraging.
Maar alles verliep soepel, en werd uiteindelijk geregeld volgens Charlotte's eerste schets.
Ze was om Sir William en zijn tweede dochter te vergezellen.
De verbetering van het doorbrengen van een nacht in Londen werd toegevoegd in de tijd, en het plan werd perfect zoals het plan zou kunnen zijn.
De enige pijn was om haar vader te verlaten, die haar zeker zou missen, en die, als het er op aankwam, zo weinig van hield dat ze ging, dat hij zei haar om hem te schrijven en beloofde bijna om haar brief te beantwoorden.
Het afscheid tussen haar en meneer Wickham was perfect vriendelijk; op zijn kant zelfs meer.
Zijn huidige streven kon hem niet doen vergeten Elizabeth was de eerste om op te winden en zijn aandacht te verdienen, de eerst om te luisteren en medelijden te tonen, de eerste die bewonderd wordt; en op zijn manier van het bieden van haar adieu, wensend haar elk plezier, haar eraan herinnerend van wat ze te verwachten had in Lady Catherine de Bourgh, en ze vertrouwde de mening van haar - hun mening van iedereen - zou daar altijd samenvallen was een bekommernis, een interesse waarvan ze voelde dat ze haar ooit zou moeten bevestigen hem met een oprechte achting; en zij scheidde van hem, ervan overtuigd dat, getrouwd of ongehuwd, hij moet altijd haar model van de beminnelijkheid zijn en aangenaam.
Haar medereizigers de volgende dag waren niet van een soort om haar te maken vind hem minder aangenaam.
Sir William Lucas en zijn dochter Maria, a goedgehumeurd meisje, maar zo leeg als hijzelf, had niets te zeggen dat zou het waard zijn om gehoord te worden en er werd ongeveer evenveel naar geluisterd verrukking als het geratel van de chaise.
Elizabeth hield van absurditeiten, maar ze had sir William te lang gekend.
Hij kon haar niets nieuws vertellen de wonderen van zijn presentatie en ridderschap; en zijn beleefdheid waren versleten, zoals zijn informatie.
